新水炮車設6水炮全面覆蓋 可混入催淚煙水

[img]
香港前年爆發佔領行動後，警方計劃斥資2700萬港元購入3架俗稱「水炮車」的群眾管理車輛，早前已完成招標程序，由香港一間公司中標，前期生產工序將於法國進行，之後回港進行後期組裝。據了解，3架車上將共有6支水炮，同時設6部閉路電視同步錄影，確保使用過程符合安全守則；至於能否於明年七‧一遊行20周年前付運到港，要視乎生產進度。

警隊去年12月就3架水炮車進行招標，最終由香港公司仁孚行中標。據悉，警方經過細心研究，將安裝2大4小共6支水炮，設有3個水缸負責供水，水力與之前構思大致相若。

根據當時的招標文件，2支主炮每分鐘射水最少1200公升，水壓最少有1000kPa(千帕)，射程50米，水炮需能左右轉動180度，以達至360度的全方位覆蓋率。另外，水炮的角度需可調校至上仰60度、下調40度；水炮車除可噴水及噴泡外，亦可混入催淚煙水劑以及顏料噴出。

車上另會安裝6部閉路電視並進行錄影，確保使用過程中符合安全守則，以便一旦有任何爭議，亦有片段作證據。雖然3架水炮車是參考歐洲設計，前期生產工序亦會於法國進行，但絕非現時法國警方使用的型號，而是因應香港環境度身訂造，體積限制為不可超過7.8米長、2.5米闊及4.1米高，可載4人，全車每年可走2萬公里，最少可運作9年。

對於有警隊管理層早前透露，希望3架水炮車可於明年七‧一前在港使用，以應付一旦出現佔領行動等大型人群示威，但最終情況，仍須視乎生產進度。警方一直強調，警隊引入水炮車是多一個選擇，不代表放棄使用催淚彈，要按實際情況而定。
[img]

[img]

我又諗起Saving Private Ryan最後一段用過的"土製"sticky bomb

屌你老母啊港共

啲野浸過焦油真係好撚好癡架

1000kpa...
好似好弱咁

唔怪得之iphone7防水

直接加入漒水好過啦

射火水會唔會直接d?

句野好仆街, 但我鐘意